  Орм  sqlite
  при старте приложения - активация орм.
  new Configure(getApplicationInfo().dataDir + "/" + Utils.BASE_NAME, getApplicationContext(), Utils.RELOAD_BASE);
  где - getApplicationInfo().dataDir + "/" + Utils.BASE_NAME путь до файла базы
  getApplicationContext()  контекст приложения
  Utils.RELOAD_BASE булевая величина, которая определяет будет ли переписываться файл базы при старте приложения
  ВАЖНО: файл базы должен лежать в assets, название должно соответствовать названию при активации орм.

  Работа с орм.
  Модель подразумевает маппинг на атрибутах.
  пример:
      @Table("user") - имя таблицы в базе
      public class User   {

          @PrimaryKey("id") - первичный ключ, обязательная величина. id - название поля таблицы
          public int _id;


          @Column("name") - обыкновенное поле типа, name поле таблицы
          public String name_user;
      }
   запрос на выборку  массива данных:
      List<User> users=Configure.getSession().getList(User.class,null);
   as select id,name from user;
   или
      List<User> users=Configure.getSession().getList(User.class,"name ='"+"ion"+"'");
   или
      List<User> users=Configure.getSession().getList(User.class,"name =?","ion");
      as select id,name from user where name='ion'
   или
      List<User> users=Configure.getSession().getList(User.class,"id =?",34);
      as select id,name from user where id=34

   Выбор одиночного значения по первичному ключу
      User user=Configure.getSession().get(User.class,34);
      as select id,name from user where id=34
    Иногда нужно работать с полями UUID как суррогатными ключами.
    Наследуем модель от IUsingGuidId
    @Table("user")
     class User implements IUsingGuidId  {

        @PrimaryKey("id")
        public int _id;

        @Column("uuid")
        public String uuid;


        @Column("name")
        public String name_user;

        @Override
        public String get_id() {
            return uuid;
        }
    }
    Выборку одиночного объекта можно производить в этом случае:

      String uuid="fhdsjfhjsdhfjdshffhdsf";
      User user=Configure.getSession().get(User.class,uuid);

    Иногда в одной таблице базы возникает желание хранить несколько  объектов разных моделей сущности.

    @Where("ping = 2")
    @Table("user")
     class User1  {

        @PrimaryKey("id")
        public int _id;

        @Column("name")
        public String name_user;

        @Column("ping")
        public int ping=2;
    }

    @Where("ping = 3")
    @Table("user")
    class User2  {
        @PrimaryKey("id")
        public int _id;

        @Column("uuid")

        public String name_user;

        @Column("ping")
        public int ping=3;
    }
    Работаем как с разными объектами орм только будет в запросы добавлять where ping = &&&

    иногда возникает довольно часто такая ситуация

    @Table("user")
     class User1  {
        @PrimaryKey("id")
        public int _id;
        @Column("uuid")

        public String name_user;

        public  List<User2> user2List=new ArrayList<>();
    }

    class User2  {

        public int _id;
        public String uuid;
        public String name_user;
    }
    единственно правильное решение как обычно раскинуть все это на две таблицы и иностранными ключами.
    но не спешите
    можно применить сериализацию через json

      @Table("user")
         class User1  {
            @PrimaryKey("id")
            public int _id;

            @Column("name")
            public String name_user;

            @UserField(IUserType = MyUsers2Field.class)
            @Column("users2") - поле в таблице user название users2 тип поля - строка
            public  List<User2> user2List=new ArrayList<>();
        }

        class User2 implements Serializable  { // это очень важно, наследование от Serializable

            public int _id;
            public String uuid;
            public String name_user;
        }

        public class MyUsers2Field implements IUserType {
            @Override
            public Object getObject(String str) {
                Gson gson = new Gson();
                List<User2> actionList = gson.fromJson(str, new TypeToken<List<User2>>() {
                }.getType());
                return actionList;
            }

            @Override
            public String getString(Object ojb) {
                String string = new Gson().toJson(ojb);
                return string;
            }
        }
      теперь массив пользователей 2 хранится сериализованным в виде json в таблице user
      орм сама знает что с ним делать, при сохранении изменении и удалении.

      если есть нужда отслеживать  события перед модификацией объекта   и после оной.
      наследуем объект от IActionOrm;

     @Table("user")
      class User1 implements IActionOrm {
         @PrimaryKey("id")
         public int _id;
         @Column("uuid")
         public String uuid;
         @Column("name")
         public String name_user;

         @Override
         public void actionBeforeUpdate(Object o) {

         }

         @Override
         public void actionAfterUpdate(Object o) {

         }

         @Override
         public void actionBeforeInsert(Object o) {

         }

         @Override
         public void actionAfterInsert(Object o) {

         }

         @Override
         public void actionBeforeDelete(Object o) {

         }

         @Override
         public void actionAfterDelete(Object o) {

         }
     }
     Фитча, иногда нужна сортировка без условия поиска
     можно решить таким способом
     List<User> users=Configure.getSession().getList(User.class," 1 = 1 order by 'name' ");
     as select id,name from user where 1=1 order by 'name'

     Убыстрение вставки больших массивов
     Пакетная вставка:

     List<User> users= ......
     ISession ses= Configure.getSession();
     Configure.bulk(User.class, users, ses);


     Внимание, все таблицы автогенерятся автоматически при старте приложения.
     Для этого Вы должны создать класс с аттрибутами.
     зарегистрировать его в списке class ListerGroup.classes
     определить поведение таблицы при открытии смены ( очистка таблицы)
     в файле innerSynchronise.
     Внимание там 2 случая, при запросе данных и при открытии смены.
     при открытии смены сработаю обе позиции.
     а при простом запросе - принять данные ( в контексте смены), сработает только первая позиция.





